\chapter[Questões]{Questões}

\begin{itemize}
	\item Em relação ao programa que contempla os itens a) e b), quais foram as alterações
	de códigos-fonte necessárias para a solução (se houverem)?
\end{itemize}

Não é necessário alterações nos códigos fontes, uma vez que, o que difere entre elas é o executável. Enquanto na 	questão 1a é usado uma biblioteca estática, ou seja, ó código da biblioteca é inserido no executável. Já para a questão 1b, que usa biblioteca dinamicamente lincada, os objetos compartilhados são vinculados em tempo de execução, porém não precisam ser inseridos no executável.

Para fazer com que as bibliotecas sejam usadas estaticamente ou dinamicamente é necessário mudar as regras de compilação.

\begin{itemize}
	\item Dados os conhecimentos adquiridos em função desse trabalho, indique vantagens e problemas decorrentes da utilização de bibliotecas dinâmicas.

	\begin{itemize}

	\item Vantagens:

	Salva espaço em disco, caso n programas utilizem a biblioteca, não será necessário n cópias da biblioteca para funcionamento dos programas.
	Pode-se evoluir a biblioteca sem necessariamente ter que evoluir os programas que a utilizam, podendo-se corrigir \textit{bugs} da biblioteca sem mexer nos códigos fonte desses programas.

	\item Problemas:

	A vantagem de atualizar uma biblioteca sem necessariamente mexer nos programas que a utilizam pode ser uma desvantagem também, caso a atualização de uma biblioteca quebre os programas que a utilizam.

	Outra desvantagem seria a instalação da biblioteca, não é possível instalar a biblioteca em /lib ou /usr/lib sem permissão de administrador, caso não seja possível instalar nesses diretórios, será necessário deixar explícito o local onde a biblioteca ficará, gerando um passo adicional aos usuários.

	\end{itemize}

\end{itemize}


